政府出50%人工，只會被老細呃曬，已經有人做緊！

果個就係我！
我本來Part time出$5000一個月。宜家叫老細出$18000，枱底每月畀返$9000畀佢，老細實際支出$18000-$9000(政府)-$9000(我回水)=$0支出。我就人工由$5000變成$9000，大家Happy！

政府幫手出50%人工個政策，完全不合邏輯。

只會發生以下情況
1. 如果無生意，真員工都係無野做，咁就算出一半都係浪費，照抄。
2. 老細會同員工一齊呃政府錢，表面出$18000，枱底回水畀老細。
3. 老細瘋狂請親朋戚友返工，全部出$18000，變相呃政府錢。

解決辦法，全民回水2萬，都係用大約1300億，公平又唔洗行政費。

咪撚on9啦

政府用番3月份既糧黎睇

要本身幫佢供開強姦金先得

「我就唔係好擔心僱主會濫用工資補貼」，又稱計劃僱主反而有誘因「請多啲人」。

條婆咁講

「我就唔係好擔心僱主會濫用工資補貼」，又稱計劃僱主反而有誘因「請多啲人」。

from 777

就算睇返3月，宜家10號前仲可以改。
10號後最多罰錢，一樣可以改。

如果用你全民回水2萬，完全幫唔到依家吊緊鹽水嘅中小企

打工仔繼續含撚

請多啲人.咁睇三月份糧.有閪用

成本仲大過上次廢波4000蚊請人check

中小企執咗遲啲再開囉，唔係就on pause。個最少營運，最佢地keep返啲人，出全糧跟本不切實際。
例如，旅行社，零生意，你要公司keep返所有人？無野做，就係無野做。生意人唯一目的就係賺錢。

係唔係迫佢地蝕到破產先得。

分錢先可以照顧所有人。

都話4月10號前先報3月份嘅MPF。即係宜家都可以改返。

如果係你個case
你仲多咗$4000，有着數都要彈？
你話調返轉你老闆食晒個$9000唔出糧比你就話姐
不過咁嘅情況你都會舉報佢啦
政府啲錢緊係要攞盡佢啦 洗咩同佢慳

我只係用第一身講，個idea係幾白痴

我都覺, 香港好撚多數死草仆街老細, 古撚惑惑呃哂

香港俾佢一鋪清袋

所以分錢咪好囉。
唔分只會被啲古惑人呃曬。
好人只會乜都無

我係老細就唔會俾自己有痛腳係員工手

應該無人揀呢刻分到一兩萬，然後無咗份工掛

令我諗起當年沙士.
政府搞個就業計劃. 資助企業4500蚊去請1個人. 為期3個月.
結果. 之後嗰幾年. 間間公司請人只會出4500蚊. 試用期3個月. 用你用夠3個月就即炒. 再請過第2個.
我就係喺嗰2年...不斷做3個月4500蚊既工. 有D 良心既所謂NGO有6000

可能係你照出5000, 報你搵18k
老細收: 9000-5000=4000

有幾多老世係攞完錢真係唔炒人/補貼員工？

同感

有三種公司，第一種，宜家仲有錢賺，根本唔需要幫。
第二種，死曬，例如旅遊，酒吧，零生意，出半糧都要死。
第三種，少左生意，蝕少少，但人力需求不變，出半糧先有用，有咩生意係咁呢？

問題係，幫手出半糧，如果公司真係蝕錢，根本公司無野做。請人返工坐？
只會畀老細會出古惑，呃曬啲錢。

咁聽日會好多人幫朋友供mpf

反正出古惑嘅方法實在太多，你我係老細的話都唔會放過依個機會。

你拎咗$18000拍拍籮柚咁點

咁同時搵幾個老闆打幾份工又得唔得?

我明你講乜，不過佢依家講明目標為本，就係保就業。派錢唔係幫唔到人，但係唔對題，保唔到就業呀

咁我老細咪下個月出返$5000畀我囉

其實外國都係咁做㗎啦，點解外國無人屌？

唔知外國係點實施啦
但香港人一講到錢呀著數呀就一定係諗盡辦法走精面 玩爛個制度

執左再開翻都講得出

我唔覺得可以保就業囉，最後只會變成全民不平均派錢。
無野做就係無野做，因為出糧有資助，所有亂請人返嚟齋坐。

羅生今日咪係記者會好撚醒咁話
有「誘因」比傭主請多啲「自己人」囉

最終咪姐係利益輸送比「傭主」

作為生意人，你最佢哋將以前賺嘅錢輸返曬？
如果個老細係你，你得唔得？

其實最簡單佢改一改，三月前有供mpf/入息證明有得分就搞掂，唔洗煩

依家係短期性者，d公司依排無野做就要睇住現金流，開源節流。佢依家係要睇住個班真係無現金要炒人既公司等d人唔駛俾人炒。唔通又整一大論野審批，搞到2022都未派到錢喇咁。

直接俾錢打工仔既話，公司捱唔住咪又係炒你。你一個月都唔止2萬喇

即係新請人都有資助？

政府出錢既野唔該就同我食盡佢啦,理得佢白痴與否。
錢要攞,政府要屌。

依個都ok，仲要加人工無得cover，但係個行政費就會好貴。

智障政府

有啲牌照如果你冇營業冇咗要重新申請會好麻煩。
有啲熟手既， 有經驗嘅員工， 就算重新再開多間公司都好難再請得返一team。
有的訂單， 你公司執咗笠， 個客搵過第二間公司做， 變相就算之後再有新公司， 都未必拎得到呢啲客返嚟。
所以保護中小企唔執笠， 同全民派錢一樣都係好重要

我都記得
$6000 後來變咩中年就業計劃

就係乜係短期性？一兩個月？定係一兩年？無人知。如果公司老細睇好個市都可以嘅。但我真係唔睇好。

樓主真係好肉酸
見益唔到自己就開始作故仔

記者會上多次有記者追問，若僱主收取資助後裁員有沒有懲處，措施是否變相鼓勵僱主「先炒人、後申請」；林鄭月娥表示計劃非常透明，會將申請資料發放予僱員，僱員會得悉僱主已經申請資助，相信若僱主不將資助發予員工，「僱員會有所行動」，工會亦介入，所以不擔心資助會被濫用；勞工及福利局局長羅致光就表示，資助計劃有條款和懲處，「收返啲錢」，或減少資助，他相信措施不會鼓勵僱主「炒人」，反而會鼓勵他們請人，以獲更多補貼。

以條婆講嘅野似囉

中小企最多咪執笠
自僱人士冇工開又冇收入
點睇都係回水均爭啲

有機會，我一定攞，我攞仲要一定會攞得仲多，但依個idea真係唔work

冇一樣野可以十全十美，只可盡做
其實佢針對係仲有得做，但都好大壓力，盡保佢地飯碗
完全冇得做既都冇計，佢都講左會係第樣支援，個d 零生意既行業

當你小型鋪4萬蚊租，按金上下期加小電按金，裝修買架餐，飲食牌酒牌，仲要林林嬸嬸請人果d野，都洗4、50萬啦，而家死頂可能每個月蝕8、9萬，計埋time cost我不如死頂半年（in case 頂到）

保就業同時係保緊經濟，如果剩係資助失業人士唔幫埋老闆，老闆執粒失業率就上升政府開支更大收入更少，所以點都係會幫老闆

啲講到鋪到可以隨時開隨時執咁款

所以可以on pause。即係減到最少嘅支出。或無限期休息，好多公司已經咁做緊。例如珍寶海鮮坊。
老實講，宜家點搵工，抄左等個市好返，好大機會可以請返舊員工。

但之後六個月wo
姐係依家請人冇資助？
咁咪大家失業多半年

係囉，前期投資咁大
頂到梗頂，由期唔係個行冇得做，明知捱過就得

你錯，對我絕對有利。我本身有公司。仲有好多親朋戚友。
我可以claim爆佢。

1. 你計少左mpf個cost, 僱主僱員都要供5%
2. 呢個計法無諗過僱主個成本，有個咁既痛腳，之後出咩事一齊玩篤灰，僱主要坐監，有腦既僱主唔會爲左你條五千蚊既part time冒咁大險，柒頭腦細另計
3. 細公司圍內玩，可能會呃政府錢，因為難check，中/大公司唔會過到audit，高層唔會同你上身

同埋要睇下條線點定date back到幾時，先知道多唔多人呃錢。宜家個做法根本唔係要公平，公平之前派左一萬啦，家陣要針對性應付商家佬個邊丫嘛

派左幾百億好似好弱智，但係一日有人返工，僱主忍住唔開刀，仲可以收到薪俸稅。個時勢咁惡劣，入息稅大跌，人都炒埋連薪俸稅都收唔到啦，大家攬住一齊死

不如直接諗點樣玩先奶盡佢又唔犯法，再公開去教大家做，齊齊求市民。

幫你報左警

條八婆未諗清楚有乜漏洞就鳩up

請多啲人？我開士多請曬全村人添呀，位位萬八，朋友回水俾我，我又分佣俾朋友
政府錢齊齊分

好明顯會有好多限制
我唔係好信班AO會睇唔穿啲漏洞

咁你因住啦下，講過會事後查核
明明平時冇呢d 人手突然請咁多
你解下話，追究番賠番錢事少，睇下咩刑責

個老細咁仆街
等佢一做
你緊係告返佢

賣料比蘋果賺一下先

回水最公平，又少行政費。
要救中小企，可以直接畀錢佢地。或者借錢畀佢地，好似美國咁。

直接比錢中小企，咪比人屌得仲甘

我地個政府喺民生方面一向係廢到笑 唔意外

但係第一種唔需要幫，但係手鬆左，都會順手請下人，我理解IT行業都無咩影響，好似仲需求大左

講話會公開哂係網上睇到咩人伸請左
慢慢公審

我感覺多數錢會去左呃果度，只有少數實際去度有需要嘅公司。

有MPF公司肯幫你做的話，你話舊年4月返工返到今日都得添（公司未報稅）

法例係規定遲交要罰5%（最多都係$150/月）落僱員戶口（唔係罰比政府），只要僱員唔投訴，僱主遲幾多先幫僱員供都得

免息貸款呢？

岩囉，

好心啲老闆就９０００蚊一個月

法定最低工資都係３７。５蚊一個鐘

等到坐食山崩，
屎都無得食個時，
睇下出７８００有冇人做

做就撚就，唔做就罷就

實有人肯做

地盤
掃街
整馬路

班香港人唔肯做
大撚把大陸佬
巴基佬
弱能人士
老野
腥移民
大把人餓狗搶屎咁爭住黎做

做人唔好成日以為自己好重要
除非你係專科

如果唔撚係，其實個職業流動性好撚高既我地
求撚其搵條友有手有腳既都可以取代我地

梗係保員工，老細死老細事大不了員工創業

柒婆話會袲知僱員放長雙眼睇佢又甩轆

報稅幾時月月報

明益財主佬，今朝叫完夜晚派

呢個值得參考
可以減少庫房直接支出，又可以幫企業渡過短期難關

有冇老闆請我

感覺

當你依個case，要估計6個月內要回復以前嘅生意先頂嚟有用，我唔覺得囉。最少要一年以上。
以我所知，好多人都等緊租約完就執。

其實有熟人真係易呃
pt 話佢返多左所以出多糧就解釋到，pt 本身都唔係固定月薪
仲有咁多打工仔佢check 條撚咩 check 得嚟行政費都唔知幾多， 下年都未撚check 完

連登仔唔係兒登仔

我今日真係覺得好攰好無力

其實政府要舉證個僱主存心呃都幾難, 因為要解都好多方法解, 話打算擴充業務, 要請人做前期研究都可以係合理辯解

1. 59日炒左咗就唔需要mpf
2. 玩得呢個一定親朋戚友，仲有枱底回水可以做到無痕跡

其實有錢係可以，你睇周大福，sasa，執同開幾日就搞掂。
你睇睇周大福一日有幾多客，根本就硬蝕。

賣外國貨, 或者賣貨到外國都係等緊死
外國貨寄極都送唔到黎香港變左無貨賣,
我又出唔到貨去外國, 外國空郵BLOCK哂香港
兩邊都死哂, 又無理由賣淘寶貨陣間中埋肺炎命都無埋
利申:就係我

但中小企可以選擇放員工無薪
然後員工實際上仲維持到生活
最後局面係員工生活無問題
中小企算係岩岩捱得住（咁都捱唔住都難啲幫）
如果公司業績冇問題都起碼基層員工受益
總好過而家商家贏晒
Btw,業主成為最後贏家

lm

大家都係搏，而家有工返既人，政府幫中小企出一半糧
返緊工既人唔需要驚比人炒
做緊生意既有半年時間睇大環境，半年後如果經濟仲咁差，仲有邊有人會請人？
到時都係打工仔收皮
而家每人2萬，最多咪吊鹽水

依個要睇老細眼光，做市會唔會好，無人知。有人睇好，有人睇淡。

唔知一個人打幾份工得唔得
香港人咁勤力
幾個僱主可以同時申請一個員工唔知會點

但係呢樣野牽涉好多人
人多就口多
有風險既野最大鑊就係多人
而家真係比好多你咩
有鑊上黎一鑊熟，開哂老細名上網

依777講法，新請都有資助。
單自己人互出糧，已經玩臭個政策。
仲要如果我識好多老細，我可以叫每間公司出$18000畀我。

咪就係政府買半年過後經濟會好轉先批個筆撥款
不如你答我，而家每人兩萬，但你即時冇工開，你個2萬可以捱幾耐？
講得出每人兩萬好過資助中小企，證明你未做過野

其實返唔返根本無人知
我反而想知有香港人好勤力，
一個人打4，5份工
係咪幾個僱主都可申請
咁搞發政府破產都似

你太唔合理就實查你啦

今日即時請出返3月糧
報返201920年度稅同供返mpf
一個人可以打幾份工，每份2萬蚊
幾個老闆同時申請
唔知得唔得
反正老闆唔知員工打幾多份工

如果我只做請自己人，根本無犯法。
例如我出$18000請我個仔做顧問。
我個仔每月畀返$9000我做家用，你吹我脹呀。
完全合法

如果幾十萬人個個咁玩
又無親屬關係
點查
最多係查一人打幾份工果D

哩個方案要成功只有兩種情況做到:人民極自律 / 政府用上帝視覺睇野
香港人有幾自律大家心照
靠政府睇住就更加得啖笑啦, 大把人呃老綜都捉唔到, 你指意佢地會捉到呃今次津貼嘅人咩

我就諗唔到有乜限制又可以制造就業，又唔會被人亂用。
我公司要發展，所以要請多啲人，結果不似預期，唔得咩？

你簽幾多份上身 = 出年稅單搵番你

你幫三個老闆做6個月 54000x6 多左32萬收入 未計你真金白銀份糧

做太多最後咪以薪俸稅形式入番政府袋

如果係幫朋友同親人做呢？

係咪合理要睇個官點睇，唔係你提出「有」動機intention，就係合理，個官可以覺得你既動機係唔合理

到時佢地報實你收入 交薪俸稅交到你爆廠都似
回番比你都唔會夠交稅

政府就係想人請人
請人製造就業有咩問題
有出糧有供mpf有報稅就合情合理合法
請人幫屋企洗廁所清潔買外賣再做顧問
晚6至11
一個月2萬差唔多

Exactly，根本就呃到傻。

稅點都交唔到9000x6 = 54000

啱，美國咁。係人都借，還唔到就要你破產，政府包底。
咁老細就會有需要先借。

同你夾果位唔洗索既
mpf都冇左1800x6 依家面數其實得7200 自己計下

一個人2份工算啦，唔好太貪心
2份工大約3萬幾
扣埋父母免稅額最多交2萬蚊稅
點都唔會交54000

親朋人都食你個份
就唔當係係親朋

佢都唔使理佢

MPF10號前先供。仲有可以backdated返以前的。
畀少少罰款就得。

7200x 6=43200
交稅如下

正解

似擺到明係預左你d人呃㗎喇
自己笨柒貪一時之利 冇計過度過一年後張稅單會點 另計啦

唔係立法會點轉勢 依家個個老闆都開心啦

過咗65歲係唔洗供mpf, 咁你請個80歲阿婆即係冇供mpf=冇得攞資助

全中，一係就熟人呃盡佢，一係就反依個政策。

咪計左比你睇
已準備好晒

如果我fd話索一半呢 我得3600x6

報左稅先講
大把人報大自己收入
但交稅個陣就。。。

3600x6 唔少啦

玩到幾多份 利申學生冇工作

其實我係自僱
我應該會轉打工
然後請1至2個人

其他你自己諗我幫唔到你
我怕係度講太多
777見到聽日就推翻個政策

無罪假定基礎下, 都要disprove 岩岩講嘅動機唔合理先得架, 除非控方搵到更多證據, 例如口供紙講左野承認左, 好多案都係衰響口供紙承認左 而唔係話 我無野講

你計錯數 收入係18000x6 一份總入息係10萬8千wor

無計錯
你承諾唔炒人
起碼出一年糧啦

屌 靜靜地贏咪好

咁斷估你之前都冇幫80歲阿婆自願供款, 而家即刻開始供返唔知趕唔趕得切, 真係要睇政府date back 番幾時

補貼期唔炒人咪6個月咯

依個睇法就啱。
每個月每人派少少，例如$5000。
美國都係咁，但美國係印銀紙的。
香港要用真錢。

唔洗返都得，掛名顧問就得啦

如果你原先出$5000即係唔使供強姦金

如果吹到條數萬$8咁咪變咗僱主要幫你供強姦金

絕對得，因為錢係畀公司，唔係畀員工。

報稅個日 份份工都萬8
交稅交死你啦
報萬8 實得9000
你計下條數襟唔襟到交稅

業主直頭冇得輸啦

呢幾日mpf公司/ 銀行個hotline應該好難打得通, 突然多咗好多老細要開 mpf 户口

請自己人，蚊型公司無人知。
中小型公司，員工根本唔知你有無請人。
請人唔一定要返工。

月入如果萬八，計埋扣稅兩老果啲， 應該稅都唔駛交

777有冇話老闆必定要將呢$9000用落員工度?

如果呢幾個月已經放緊no pay leave
老闆可唔可以照逼員工放no pay, 將嗰$9000放入自己袋?

係， 家族生意果d 公司仔咪易搞
我係老闆， 我都叫埋我個仔返工啦

梗係唔可以

我乜都做過。打工，老細，自僱都做過。
2萬可以頂幾個月。
公司可以要員工放無薪假，再睇下個市點樣，再決定。

2份工每份2萬
打一年
有父母2人免稅額
交8800稅
2份工扣mpf,補助一半，大約$48000

話個員工自己辭職 =/= 炒 都仲得.

如果個員工本身出緊18k, 其實個9000蚊自己袋都得. 跟本係明益d老闆.

無得查，一查，就間間都查，一世都無錢到。
同請人係商業決定，政府點可以changelle？

搵多幾份工
有D老闆好好人會出糧比你再出埋一半補貼比你

薪俸稅先得15%，仲要年年退稅。

個個大學生去 Uncle 公司做 "Office Assistant" 都玩殘你，點計都唔洗交稅

Uncle 出糧$18,000, 你現金俾番全數uncle ，六個月全程WFH
uncle 再俾$2,000 現金利士你

結果你袋2000, uncle 袋 7000, MPF 嗰啲細數扣埋都和味

要記住uncle 可以請曬你成班同學仔

武肺讓香港人蒙面革命
但是林鄭女士也可以蒙面殺死香港人

都幾好吖 又可以降低青年失業率

西人一定高人一等？你睇下利物浦
一場武漢肺炎已經知好撚多仆街鬼佬

呢個uncle太仆街啦
我都係uncle
我估我身邊D黃絲uncle起碼出糧再出一半津貼比學生
回現金就唔會啦，我地唔做犯法野

首先MPF你出晒要每個月扣兩千。你話好熟嘅親戚就可以咁做。最後成班同學仔每人袋左17000蚊拜拜你條尾。個老細最後破咗產。

相信要出糧，但如果大家有so，就會出古惑。香港人強項。

Pt都受惠咩

大撚把第三種
而家根本間間公司都有cut人計劃
如果每個人都慳到9000蚊梗係差好遠

結果九成抗疫錢俾一成仆街老闆呃曬

一係就齊齊做uncle

兩睇啦，我做老細如果唔係親戚都唔會咁做。將個春袋交係個員工手上你都唔會有運行，啲呃神騙鬼嘅嘢點可以同員工加埋一齊做咁蠢

一個一個月出。根本無人會玩野，送錢畀你仲要玩野。

商家執既問題係個市會有amplifying effect 跌落去。recession 由non systematic 變systematic.

樓主諗野太打工仔心態
我自己都打工但明白，經濟係由商家支持
佢地唔掂我地有排唔掂
如果派錢俾全部人 就算刺激消費 到時商店執晒，我地份工又無晒 可以頂兩個月好未 一起餓撚死

依家問題係好多底薪都費撚事俾，抄左算都係想周轉到頂得過去，但政府就係想夠快可以保到你地份工。可能政府都諗你要請多人都要供強積金 員工要交稅 出古惑7除8扣不如拿d時間尼認真工仲好

真係有人工袋既 幾千蚊係咩錢？住都未夠喇

嗰17000 由頭到尾都唔會經同學仔手

最尾嗰個月咪出蠱惑囉，賺到盡

你唔出糧政府點俾錢你啊

佢有咩係work架

On9?
咁員工散左隨時請得返熟手？尤其中小企細公司，老員工係重要資產，你叫佢地等老細重新開返？

同埋盈利賺蝕點會計返以前賺幾多，又乜撚輸返曬？即係公司開左十年有一千萬利潤，公司就蝕返一千萬先執？

你圈子無識左10幾20年既正人君子?咁係你問題

全民回水十萬啦起碼
好多cut炒散
好多都冇供老強
好多正式員工被炒
上邊呢班人起碼半年搵唔到工
武漢肺炎係中共搞出黎
人人十萬天公地道

出糧無限制一定要銀行過數

勞工法例應該無規定一定要過數出糧？
同學仔入世未深無戶口，收現金架咋
MPF 交足又點話

呢個我又認同
俾我做老闆都唔同啲乜尻同學仔玩呢招

但親戚4,5 個都夠啦，尤其街市或者細鋪果d, 本身都好多時請自己人

一個老細係為咗幾萬蚊，自身係咁危險嘅環境？
有啲人係睇唔出，個員工知道你痛腳你就知道咩事

你咪照收18000
佢搞9你就篤灰

你意思係期望個正人君子同你一齊呃錢？定篤你背脊？

好多公司根本就要執，例如只做大陸人生意果啲，反正要執，老員工根本無關係。
如果公司要死頂，都可以同員工講放無薪假。

做會計都有問題啦，你有冇咁多現金收入出現金糧，告你洗黑錢都仲得

呢D野緊係自己同朋友搞點會比員工過手
搵間無請人既公司請人
其實合情合理合法又幫政府製造就業
你同朋友私底下做咩無人會知

其實政府原意係公司拎左筆錢 就唔可以炒人
拎錢塞住老細把口 幫你地保住份工

無錢可以股東注資，我要蝕錢，無人可以阻我。

我幾時話呃錢
我從來唔做犯法野
我係真心請人創造就業
數都計好晒，工作都諗好晒
而且唔貪錢但認為應該還富於民係兩回事

剩係一句,"我響應政府呼籲, 製造就業機會"就已經過硬

誠哥有幾多員工?

但係唔work，請人返嚟你眼望我望做咩？

無錯，唔明而家啲人好似覺得點解唔分俾佢哋
基本上政府覺得俾咗一萬蚊你已經好夠。啲錢唔俾公司都唔會比員工，政府覺得你有糧出同冇事發生冇分別

你老細係乞兒
仲唔報定警裝尻佢

樓上都on9
我大把錢鐘意請鐘點工同司機創造就業
比2萬一個月佢有咩問題
咁都洗黑錢
講得出有幾弱智

其實佢原意係資助企業，穩著唔炒人，來買票
真唔係好介意你地昆唔昆佢

依個只係簡單例子去俾你睇個漏洞，最極端係可以 "同學仔" 都未見過就成事

有心搞既老細起個框架下係好易玩，唔好諗到世界咁美好

柒婆今日直情話某啲行業MPF不正常地低，可想而知玩開財技既公司通街都係，政府開水喉唔吸就笨

我既立場係政府一早set 曬rule ，只係今日唔講住等啲人唔好覺得縛手縛腳

想問有冇話要幾時入職
如果冇
啲老闆叫哂啲親戚掛名出糧
出18000糧比佢地
叫佢地回返15000
淨返果3000就當掛名費
咁老闆又賺6000
掛名員工又袋3000
仲要請十個八個都得

你全部現金喎！你銀行全部現金入都會俾人懷疑洗黑錢，會計一定會問你點解咁多現金數，有冇入只有出，係死緊

唔贊成變全民回水兩萬
而加要解決既係失業率問題
如果成個家庭得一個做野 俾人炒左
二萬養到成家人幾多個月？唔好on9啦
相反班有錢佬拎左二萬 根本wfc
最好係成立失業救濟金
將資源用返落有需要既人身上

呢個post就係講緊呢樣野
不過回水就唔好提了
我地係真心想請人創造就業

你都cls，上面你仲話做話老細，視野咁狹窄

只做大陸人生意或者藍店呢啲根本唔係呢個政策控制到嘅嘢。要淘汰只會連黃店都一齊收皮，疫情過左你估取代佢係黃定藍定紅？
員工無薪假只係其中一個成本，仲有鋪租/貨品？
同埋員工要供樓仲等你？俾你都走啦

我頭先係judge你話執左再開，同埋將以前賺咗嘅錢蝕返。
單憑呢兩句就已經好懷疑你係咪真係做過老闆。如果係我估你公司都收咗皮
不過你連公司基本營運嘅嘢都冇諗，都係鳩噏多

回水嗰 9000 accounting入邊條數？老細櫃桶？

頭先我都答左你
自己搵間無請人公司搞
唔好經員工搞
你咩都比員工做自己唔識做
咁你當無睇過呢個post

佢叫老闆今日開始請多啲人

Ps. 當兩公婆拎到4萬 仔女未夠18歲拎唔到
4萬蚊供兩個月樓都唔夠

所以派2萬一定唔夠
而家失業起碼半年冇工返
起碼派十萬

幫朋友A問
如果佢同朋友B係合資公司(無限公司)
朋友A就全職打工
所以每月會出返份量(按績)
朋友B就純投資者冇份做野亦冇出量
只係計返扣除成本同A既人工開支後
佢同A對分返淨賺既錢
(但每年年尾先分一次)
想知
1. A有冇我當僱員 公司當出糧比佢 公司有果9000人工資助
2. 定還是A只可領取7500自僱人士資助
3. 咁b本身冇mpf戶口 又係咪即開就有果7500自僱人士資助

執法尺度由佢定，黃藍店結果自己諗

其實林奠可能都係想大家咁做，人人就業， 成績表靚仔就得

我係覆緊樓上請成班同學出現金糧

呢條友諗啲政策前有冇用過個屎腦架

即係咁
如果我請老豆老母著飯洗衫
再請細佬妹做網絡評論員尻柒林鄭
全部18000/月，為期9個月
即時開工開mpf戶口
政府資助額=9000x4x6=216000
咁成家咪無端端多左廿幾萬收入

唔是咁撚荒謬呀

股東唔俾注資既咩？
老細唔可以幫同學仔補習收現金？

唔係教人呃政府錢，係期待緊依個政策既實際T&C

竟然問得出呢個問題
真係寫個服字比你
員工覺得老闆好慘需要援助
捐錢比佢交租買紅酒
邊會經公司盤數

無限公司係屬於自僱人士
無供mpf要儘快供返

洗乜捐，老細工餘時間幫員工整電腦唔收得錢？

老細又唔係公務員，可以自由工作架喎

都話幫你保住份工 你咪返去hea足一日囉
總知佢拎完錢 又炒你 你咪告鳩佢

執左間鋪，留返個名，留返個BR，有乜問題？
我係依個時勢就無會死頂。每個老細決定都唔同。
可能你做生意叻啲。

你要有商業登記
同埋佢地要交薪俸稅
如果計落有so
係可以響應政府創造就業

你現金入現金出，係會計上面都講唔通啦。唔係話唔得，係會好麻煩好容易俾人懷疑，死就係第一個死先，你呃人都要用個聰明啲又安全嘅方法㗎

當然可以

你要扣翻6個月每人$2000 MPF

係，私人畀返老細，老細自己攞走又得。股東注資公司又得。
好多辦法。

但如果佢地個協議係咁

朋友A當成員工咁出堂糧
即係舉例
營業額7萬
朋友A出2萬糧(每月用呢份糧計mpf)
然後唔計朋友A既開支係3萬
咁扣除朋友A份糧同開支後
淨利2萬
呢兩萬就朋友A同朋友B對分，冇計mpf

咁朋友A係咪都當自僱人士
就係可以有7500果筆一次性既資助
但公司就唔可以有9000出糧比朋友A既資助

如果好似英國咁
停薪留職 政府出80%糧
點睇?

而朋友b因為冇供mpf
就連7500資助都冇？

即係利物蒲

只要係無限公司老闆或合伙人
稅務上不嬲只當係自僱人士
唔當係僱員
唔理合同點deal

睇下有無MPF，係自僱定正常員工果款。因為係公司，所以最好係A,B都做正式員工，再出$18000糧。

益埋fund佬都有so喎
呢個政府是咪cls架
個個請老豆老母做家務助理
再請細佬妹做網評員
好快會全民就業

現金入現金出好似係小型飲食業既現況
林鄭都話估唔到佢哋交咁少MPF, 要專登 "就" 佢哋

我唔知你真唔明定扮唔明，成條cash flow 套落一間中小企，興趣班公司又好，IG shop 又好，真係睇唔出有咩野問題

依啲咪叫漏洞

理論上就係咁。

再者中小企員工少
呢個計劃幫唔到幾多
我無生意 真係寧願炒人 或者執柒咗佢
大公司員工多 佢哋無資助都未死得
結論係無用

其實MPF自僱，佢點分你失業定自僱
雖然佢個出50%人工本意係好，但香港啲仆街老細大把蠱惑出
同埋如果唔出蠱惑，一定係炒咗員工最慳錢
根本最核心：救助失業人士 係完全做唔到
然後又叫人申請老綜

其實我都係自僱人士
我打算搵我個老闆/客戶請返我
$7500真係不知所謂
mpf唔供應該係7500都無

屋企生意
我3月停咗薪應該點參與

依個完全可以。唔洗80%，50%-60%都Ok。但公司唔洗亂請人。

叫佢3月出返20000萬糧比你
供返2000mpf,員工1000，僱主1000

然後記得比家用屋企多謝屋企人

而家出返糧囉，估計佢都唔係保底返錢幾個月嘅錢，而家係保住嚟緊嗰啲員工出糧。

有時真係唔識講呢個政府啲政策
總係可以出到個效果係搞完一大輪
最後唔點幫到大部分香港人咁

本來打算4月都停了總算緩一緩

3月份你可以即出返，4月10號前供都無問題。改返前幾個月仲得，最好罰少少錢。

聽日開始翻工

如果兩公婆
老公請老婆做廚師煮飯
老婆請老公做洗碗
即時簽9個月約,開mpf戶口,18k人工
政府資助一半人工,9000x2人x6個月=108000

想知如果2人合資公司
1個有出糧(每個月用人工計mpf) 1個冇
係咪都就係得自僱人士果一次性7500

你張br呢

有限定冇限先

冇限
係咪冇限就一定當自僱人士

正解。最盡兩個7500

大把公司專做呢d

br 好似500 蚊only 呀豬呀狗都開得

仲要扣1800mpf

開公司難唔難？
即刻開間公司請老豆老母home office做專業瞓覺員

係$250，宜家有promo

但朋友b冇出糧
平時公司扣完朋友a份糧同開支後
具淨賺果啲照擺響銀行
年尾先對分(冇供mpf)
係咪應該要即刻開返
求其三月出少少比朋友b

$250 開一間但趕唔切，買現成嘅通常都freezes 左check 到

肯定政府唔會查
查4000都搞兩年
剩係查退稅退差餉咋

今次6個月要對返6個月老強
積金局唔同政府內部 要每個人寄一封去查
查完老強仲要對返老細條數
當150萬人受惠
點撚查？
仲要玩上限9000 即係要每個員工都要計一次個額

好撚肯定唔會查 明派錢比班老細袋

覺得老闆會咁諗：

而家蝕緊租 就係用大家個補貼交租 大家都想繼續有工開架啦 咁就唔好出聲啦，講完
你地唔鍾意既就resign 係咁先我出少份糧 我有賺

而家即刻開返MPF day back 同出糧，冇規定一定要每個月出一次糧，可以三個月先出一次糧都得

$250，稅務大樓有售。
題外話，如果如各位想搞BR，記得下年證記團體功能組別。
可以入體育界，出版界，出入口界。
立法會就投唔到，但可以投選委。

趕唔切啦你而家開，買現成嘅又通常凍結左有機會俾人查到

佢就係想用9000蚊吸引商家請人 你冇工就付合資格拎

宜家有張br
聽日即刻請人
再出翻3月份糧 加 供mpf
跟住再為期6個月18000 加 供mpf
回9000

咁得唔得

定唔洗3月份糧都得 羅致光話鼓勵老闆今日請人喎

唔該哂巴打

想請問
如果呢間無限公司再即刻請其他員工
假設18000請佢地
只要佢地唔係東主(即係唔係朋友A同B(
咁佢地應該就算受僱人士
公司就可以享用9000資助？
咁理論上請屋企人親戚朋友都得
跟住間公司出18000糧
叫佢地私底下回返15000
然後3000比佢地做掛名費
反而就可以？

呢個政府啲政策係咪痴線

錄音
呃政府係刑事
佢叫你回水就播比佢聽

林鄭:在「保就業」計劃上，我們看到不會有太大誘因促使企業先裁員後申請補貼；事情應倒轉，僱主應該先增聘人手使補貼金額計算起來多些，因為我們是以某一個時間它的整體工資來計算，工資只要不超過上限18,000元的百分之五十，便成為政府給予僱主整體工資的補貼，由他發放給僱員，所以我們看不到會出現你所說的問題。

林鄭教埋你即刻增聘人手

如果係誠哥派我都會揀留番比d有需要既人
政府派緊係老撚都拎盡佢

有無公司請partime???

我想申請1萬分，每分只收2000蚊。

點報老細我俾你話事

個員工日期界線冇講，細則未公布。但提一提你就算做得到，都會有唔同程度嘅風險，譬如請條女你都唔知半年後會唔會分手跟住告鳩你。亦都可能個親戚食咗你份量唔俾返你你都吹佢唔脹自己衡量風險。

照道理4月份請都重得
咁搞法全民就業唔奇
開公司申請BR應該都好生意
應該全部人老豆老母做網絡評論員
5毛一貼，或者出夠500蚊一貼

黑警都有哂證據 你睇下有冇事

唔夠生意仲請咁多人把撚…
唔炒人都偷笑

林奠就係想大家請人， 所以都幾肯定依家請都有津貼

其實請工人姐姐係咪都有
請工人無BR

開唔切，咁我做勤力打工仔
搵夠1萬份part time, 收2000蚊。

條數老細報，條件唔使做

你要交1億8千萬嘅薪俸稅啊師兄

你要交1億8千萬人工嘅薪俸稅啊師兄

緊係老細俾

銀行開公司戶口唔係咁快開到

唔該哂巴打
起碼而家都了解多左流程
同埋會諗如果朋友A B開果間係有限公司
咁而家朋友份糧就連續六個月會有9000係政府出

呢度好多人都好似未接觸個過社會

入得呢個po都係鳩up鬼鼠野
林奠都痴撚線，出咪咁既政策，有心昆政府錢真唔難

你咪含血噴人
大把公司現金出糧

咁就6個月實收84,000。總之做呢啲嘢要好小心，一陣偷雞唔到蝕渣米俾人告。要俾人查都唔好做第一個俾人查嗰啲人

1300億成件事越黎越荒謬
開公司兩公婆互請
有朋友開公司叫佢創造就業
最後識玩就賺盡
擔屎唔偷食就最蝕底
林鄭施政特色
搞咁撚多野人人派多兩萬最公道

唔好玩啦 你開公司 做出糧拎政府錢 要開埋銀行戶口
你約銀行開corporate bank account 隨時等幾個月

好 唔該哂巴打

勞工價值好難定價。
求撚其搵個人幫我綁鞋帶，每個人都唔同價。

我就係請你18k每日幫我綁鞋帶～

你要咁講就得ga， 咁點解唔做好啲要做第一個俾人懷疑嘅人呢

呢d野有公司一條龍幫你搞
林鄭呢個plan根本漏洞百出
而呢d漏洞佢早就知
識玩就點都有計賺盡政府錢
所以一定要迫條八婆改為派多兩萬
咁先簡便合理
唔是的話全民做僱主請人
每人拿佢5皮野
佢準備2500億埋單

唔會囉好明顯佢用啲錢嚟救企業，如果啲錢唔係咁用都唔會彈到俾你因為已經俾咗一皮你，會撥去明日大愚2期射落海。

我贊成！一係迫政府公平啲，一係claim爆佢，唔係佢都攞啲錢射落海。

計錯數，因為你請老豆老母煮飯洗衫既同時，佢地都可以請返你幫佢地揼骨。你請細佬妹做網絡評論既同時，佢地都可以請返你教佢地做大學功課。

成條數好襟計！

我明白ching意思。

但其實勞工本質就係咁，一方勞動一方付酬金。

擺明光明正大千政府錢，無需閃閃縮縮，只要有勞動就該付酬勞，酬金合唔合理本身就無法量計。

林奠值40~50萬？

咪玩啦樓主 你個例子老細無錢賺點會幫你白做
現實只會係老細同你講你加人工去到6000啦 然後背後袋多3000落自己袋

我個例子教細變左零成本出糧，MPF除外。

識玩

返pt有人會供老強嫁咩

醒目仔大把細公司咁做

你地啲傻鳩幾得意
係度諗政府可以點決策？
訓撚醒未？

你無做過野架
就算slash都要俾mpf

其實個政策真係唔關打工仔事
打工仔唔會拎多左錢，出糧都係出番咁多。
只係老細出少左，拎唔拎資助，炒唔炒你都係佢渣主意。
真心唔關我地事，唔明點解會有人覺得會加人工

直接強制供滿嘅業主嘔返3個月租出黎派

就算要拎強積金戶口做證明
僱主是鳩旦話條友1月已入職
最多咪補番1月2月個幾舊水僱主供款
但呃番6個月既半份糧

所以應該分拆兩個政策
有工開既人停薪留職政府出糧
無工開既人政府出失業補貼?

派又嘈，唔派又嘈，你地真係難服侍

好撚簡單，已經失業嘅人係0幫助

林鄭話鼓勵人加人工

第三種=依家啲限制只可坐一半位嘅茶餐廳

官商勾結利益輸送

有無諗過呢個政策根本係明益啲有錢佬(老闆)

第3點即係左手交右手
再食埋政府糧

政府好驚有錢佬冇錢㗎
第一時間關愛有錢佬呢啲大種乞兒

報得icac 冒唔冒險？

推

唔明樓主個數點得黎
你老細出$18000收政府$9000同你回水$9000
兩個$9000係同一條數黎
你老細重要比多4000蚊你
你先會由$5000變$9000

呢個政府係個天真嘅賤人

冇野了o岩o岩訓醒頭腦未清晰

快啲叫啲黃店請番大量黃絲啦，政府補貼9000，我果個月份糧回贈番俾老細

3. 老細瘋狂請親朋戚友返工，全部出$18000，變相呃政府錢

呢個方法風險最低

另外，我想問我一個人打十份工咪益10個僱主？

官商勾結 直接派比打工仔唔好？

【武漢肺炎】最快6月補貼50%人工 酒店轟阻不了停業潮：好心啦！要做就立刻做

其實
政府出錢
喺想
搞掂個失業率
只要不再炒人 （6個月）
或者
有老闆請新人 （6個月）
表面上
失業率
就會變得好睇好多

錢不是政府的
納稅人的錢啊！
who fxxxing care！！

你係咪on9

咁你咪可以報工會、放上連登搞大佢囉

應該要限制人數、用1-3月最多僱員條數，之前最多請左10個人，就只貼10個人既錢，無理由之前請5個人，下個月變左廿個架

柒婆冇講過要幫打工仔 唔好會錯意 講明係資助僱主出糧 幫僱主慳錢 頂多係幫打工仔維持現有收入

由上年到而家
唔係以為極權政府係幫香港人呀嘛？
仲係到講「派又屌唔派又屌」個啲當藍絲處理

要供mpf先有喎

唯有等全民10k

要供MPF既話，邊有得俾你亂報18k?

7婆要降失業率，要製造假象。因為一爆就好多人交唔起租同供樓，尤其最近上車嗰班，從來佢都唔在意班市民死活，只在意無咁多奴隸輸血俾財團，同埋今次一爆唔係死一個人，係一家人咁死，好多人都係靠屋企資助棺材本做首期，一供唔到就渣都無。

7婆絕對唔撚離地，佢掌握哂成個香港運作嚟出招，只係向損害方面出發啫。

咁點會有誘因請人？同柒婆講既唔同

咪on9啦 派一萬 又話要行政費 仲嚟多次兩萬
擺明肥波又送錢俾自己親戚

林奠話鼓勵之前炒左人嘅公司可以請返人, 炒9你5000 蚊請返你18000蚊, 點查

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

1. 如果無生意，真員工都係無野做，咁就算出一半都係浪費，照炒。
這是重點。
繼續有生意嘅，例如食政府外判嘅自己友，根本無就諗炒人，$9000 x N 就入晒藍屍老闆袋。

做政府外判合約既公司無份

離題一問 有冇得叫管理公司減行政費

大家唔洗太複雜。現在收12K一個月，有冇機會收到18K一個月？因為政府比多6K你！ OK ?

最簡單直接既方法係即刻請晒自己家人先，再報MPF
有得扣稅又可以拎盡資助

我係不過你都係 下兩樓未講咗

搭單問 本身有份全職 另外都有份自僱教運動（肺炎影響 份自僱都差唔多成三個月無開班 零收入）咁claim唔claim得果個運動教練津貼7500？

up

林奠今次算係咁 仲要彈嘅連燈仔有冇更好辦法

睇過往mpf供款紀錄，此post已完自己睇千禧年代

我係老細都會用請自己家人呢招，接近零風險

反而樓主講嗰種隨時被員工舉報，風險太大

自僱你有無供mpf?

冇痛腳
加人工有咩問題
筆錢又直接比老世唔洗經個員工比佢

你有咩提議

新請員工無得申請薪金補助咩？

關我撚事

無啦當然，諗都諗到

資方又贏

咁佢目標係保就業嘛

Mpf statement 個record （＜一 呢樣員工可以見到）同出糧條數唔 match
員工係有可能發覺老細呃政府

其實係補助邊段時間的薪金支出？

無得供 自僱個收入未到供強積金

到時報稅，你要交稅

樓主完美突破左強積金供款既問題
18000蚊人工半年後你強積金戶口多9000
正

你睇下政府要咩證明文件先啦叻唔切
講就快速批核實際邊有咁易批
佢要你過去三個月mpf紀錄見你突然大幅加人工懷疑你呃錢唔批比你已經攪掂啦

自己做老闆，即刻幫屋企D老人家、老婆(家庭主婦)，仔女(18歲以上讀緊書)開個MPF戶口，全部萬八蚊人工，咁係咪可以全部攞九千??

要承諾不裁員
即係根本無計劃裁員
即係益咗D老闆 $9000 x N

照計應該放無薪假都可以出50%?
老細本身就想你半個月無薪,而家政府比番個半個月你
如果可以關埋公司照放半個月,起碼慳到燈油火,唔使冇野做夾硬番眼光光

對尼個濕鳩政府， 任何可以攞到佢錢的，

都應該要攞。

尼個社會，而家係講茅，唔係講道理道德。

同法治死左一樣。

所以今日禁。

請親戚冇無敵真係

據我理解，自僱不論收入多少，都要供5％

$7100最低入息水平，只適用於僱員

佢講乜，倒轉理解就係事實，每次都係，無例外

誰說外判商無份?請看政府PDF補充資料:

I. 保就業、創職位及提升工作效能
(1) 推出800億元「保就業」計劃：
• 政府向合資格僱主提供工資補貼，以保留其僱員，但僱主須承諾
不會裁員
• 所有為僱員作出強積金供款的僱主均符合資格，載於豁免列表者
除外(香港特區政府、法定機構及政府資助機構員工)
• 政府提供的工資補貼以五成工資作為基礎計算，該工資上限為每
月18,000元，為期6個月； 18,000元是本港2019年第二季工資
中位數

自己聽返係請”返”多啲人。如果你請返嚟之前炒咗嘅員工，之前又有供款紀錄，就可申請補貼

老闆再仆街啲都仲得
人工6000
面出18000, 實出6000
9000資助, 差額3000老闆食晒
最多同你供多啲mpf，你都有著數
唔制就即炒

話睇3月數嗰啲
公司啱啱3月用現金出糧得唔得，或者一部份銀行出 一部份現金出
個員工又簽返糧單
mpf 唔比啱啱報錯數 or 啱啱3月唔記得遲咗供

你聽下羅志光點講啦
僱主可自由選擇1-4月邊個月份既糧黎出

應該可以，因為錢係落僱主度。
僱主亦唔會知道僱員打幾多份工。

所以一係叫佢取消計劃，一係claim爆佢。

咁咪唔批囉咁簡單

自己熟人可以回水一齊呃政府。

不裁員： no pay leave

大財團

===================
黃色酒樓告急！！！
唔好比佢消失呀！！！

#25 回覆

林奠政府真係無腦

無話新員工唔得。
就算要mpf，而家仲可以改返之前的。

傻啦，
佢唔想自己搞到失業率爆升咋，
駛幾多錢你估佢會care?

應該要交自僱mpf先有。

要公平就直接分錢。
有多政策都低能，好似港鐵8折咁，明顯就幫佢加客量，應該用果啲錢直接減多啲八達通回水計劃。

mpf可以改record，畀罰款就得。

你5000蚊/月 之前邊到會供強姦金

學英國，停薪留識，出80%，可以更少，50%都可以。

就算冇供 僱主都可以報你個名俾trustee
咁個list有你個名
僱主都可以拎到50% 2500

你可以解釋就有政府資助，所以加大人手發展公司。
根本無得查。

規定昨日起修改的紀錄無效有幾難

現論完全可以

成日拎外國黎講，外國點撚樣關你撚事咩
你同班藍絲有咩分別！？

僱員唔洗供，僱主要供5％

MPF 入埋落MPF account 一定睇到

依家開acc交work 唔work 係咪話四月十前係報番三月mpf 但三月自僱零收入 交空氣...

兒登好多弱智 以為政策係幫低賤打工仔

但大前題你要出糧比佢

出糧唔一定要過數？
現金出糧 照供mpf唔得咩？

攞番一月份強積金供款記錄，過期補交強積金嘅記錄不接受

Pt都有咩？

現金出糧
我話出一百萬都得啦
你真係當日唔check你出糧紀錄咩

Updated，
勞工及福利局局長羅致光今日(9日)在港台節目中表示，初步打算分兩次發放津貼，而申請補貼的僱主，可在今年1至4月中選定一個月作為指定月份，以當月員工人數和薪酬作為申請補貼的計算基準。羅致光強調，補貼需直接令員工受惠，同時受資助僱主不可裁員。

即係宜家搞都可以。

大家都識呢招5%唔供MPF

僱主都要為pt供mpf

咁簡單
政府啲友會同你逐個僱員check 咩
仆街老細hold 起埋差額份糧呀，唔批咪唔出囉咁簡單
唔得嘅問個員工攞返mpf 差額都仲得
你估啲仆街老細唔敢咩
政府啲友咪又係睇數字，數字睇到啲老細有冇咁諗咩
當政府啲友咁醒會主動詳細check 呀
幾年後都未批到啦，真係有需要嗰啲死晒啦

根本所謂幫助僱員嘅資助要經僱主就係戇鳩

即係用其中一個月薪金支出做標準，再乘返6 ？

4月人工嘅mpf係5月先供
即係最遲可以5月先搞？

吊你老母咩 中小企生意好個時 有無益市民呀 你一句唔好景就要市民補貼 咁市民邊個幫?

屋企人出唔出你都唔知啦, 全部現金出糧囉

呢個PO前提係老細開間公司係想呃人工，事實上係開間公司既人大部份係想搞下業務，有間公司收下錢，唔想花時間搞咁多濕九

香港有130萬間註冊公司，你覺得幾多間真係搞業務

但返果份Pt係大公司
點同老細講叫佢出多錢比我

中小企通常都係報咗好少稅

777:「我就唔係好擔心僱主會濫用工資補貼」，原先就係計劃我地陣營既人「請多啲人頭」領晒你地D血汗錢。

政府為飲食業提供薪金補助，翠華飆11%，太興漲3%

其實咁既市點會有誘因請人，佢都忽忽地

最多只係留人，但唔會請人囉

好多人仲對呢個恐怖組織有期望真心抵做奴隸

巴打有無打埋糧畀自己？

777 D親戚朋友會請好多人
唔洗返工
出糧果時要帶現金萬4過去
你交萬4現金比佢,佢會回返張萬8支票比你

出畀自己係基本

我係英國，不限工種，As long as 唔洗返工，政府出80%人工，老細top up 20%(optional)，50%同80%差好遠，仲有所有VAT唔收住，下年先一次過收，每間公司cash flow即時多20%，cash flow 既20%遠比人工20%高，所以老細肯俾，加埋bank of england 再叫銀行放水，話銀行係時候還08 年條人情數俾納稅人

而且呢面唔會7成俾業主

唔好話下年收返冇分別，好多生意就係短期週轉不寧要執，我夠膽講英國唔咁做，最少70%私人公司執笠，失業率高到嚇死人

就係香港人鐘意番工既文化 ，搞到政府要咁派錢，鼓勵公司請冗員
失業咪失業，好似美國咁攞正牌拎失業救濟金
番少陣工使死？

枱底每月畀返$9000畀佢

你員工戇鳩姐，係我一定告發你

小朋友真係小朋友

講到lem 錢同做蠢事， 政府係叻過我地尼d市民架。

大把咁，個日排隊入銀行，後面個女人仲教人如何呃政府錢！

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

要你本身有請果個人，有供強積金先得，你當政府on9咩，而家開始請人，咁失業率咪負數

想請教下點申請公司銀行户口？
要有生意先申請到

有冇人知幾時開始申請得?

呢個措施要有公司户口先成事
我覺得真正捱唔住既中小企應該全收皮

政府本來就唔係想益你
佢想保住你份工
而家僱主有著數唔抄你
咁已經做到個政策想做嘅嘢
你諗下如果唔係肺炎你點會無緣無故有人工加
而家係要保持市場嘅正常運作
唔係全民happy

你幫我供樓養老婆仔女？返工先啦兒登仔

已經變左4月啦
今日人人有工返啦

又唔撚聽書，衝出黎

依個真
打工最慘係無糧出
做生意慘起上黎就係蝕
幫手蝕少d，d商家守到耐d，整體失業率無跌得咁甘

但無可否認正苦個漏洞係大

張圖個po貼1次夠啦

所以政府真係明益老闆 ，一個老闆幾十個親朋戚友一齊請，36000一個人再對分、d老闆冇lala多幾十萬

出糧要幾多現金流？一間公司正常都有幾十萬現金做儲備，一個月要出幾十萬糧？
今個月出左唔可以隔2-3個月入返落去？我公司啲員工都係叫公司出現金比佢地，唔想去銀行排隊
又唔見有問題？

1-4月作基準,即刻請番幾十個親戚朋友一齊呃

如果真係每人派錢，最怕到時呢筆熱錢流左出市場比地產商業主袋哂
咁不如保就業，員工個個月最起碼有工返，筆人工都控制係佢地事

自大到

交稅果陣點?

上網吹水就係咁易，話自己做過老細都係打一句野就搞掂，但一出聲就知根本未做過
係啦，最好每人派2萬，跟住執鳩左大部份中小企，全港大部分人失業最好

奴隸獸奴隸獸 東一隻西一隻 東一腳西一腳給批鬥 抱著頭退後十秒便失手

大部分老細都係好良心😂😂😂

工會分哂佢

枱底回水入如咩玩法。。。。

帳面人工18000 ，咪老細又要供多左女女女金？！

枱底回水

即係同老闆含撚幾時張開腿比老闆插埋

不嬲都係上面得益，今時今日仲想回水代表攬炒決心都唔夠

有紀錄又點？親戚家人唔通真係玩鳩你咩，左手交右手有幾難

開間互聯網服務公司, 有BR, Home office, 請晒d親戚朋友做員工, 全部月薪萬八, 供5%mpf都係900蚊, 9000蚊一人一半都有4500, 抵玩喎:

出糧出支票
回水用現金！

仲要過冷河水先下先好食用...

咁生左仔女既應該點？

所有人一齊失業，1萬都唔好拎，攬炒算

你到底有幾天真?
大企業睇落可以好快開舖,好多時只因為有夠多既流動資金(可能係儲,可能係借,唔係上市既話基本上冇人知),但唔代表本身狀況都有足夠既資金打持久戰,時間長可能一日內倒台都唔出奇,到時會受影響既員工將不計其數

而且,依加講緊最危險既位係中小企,基本上唔負債都已經好好彩,咁既情況下,又點可能會即刻有錢開番舖

姐係咁,我唔知你係唔係唔識資本主義既運作
不過老實咁講,香港既運作方法本來就係,老世有錢,先有能力擴充企業,創造更多既就業機會,為自己帶來更大既財庫
講白少少就係,如果老細冇錢,攪到要褶左間野,咁所有員工就會立即失業,你都唔例外

6月申請

所以我哋要支持功能組別

yes, 你睇下支國既醫護補貼, 打緊仗就得得得,
claim 錢果時就限處理過確診者先計.
恐怕拖到9月選完之後就過橋抽板

我個判頭已通知曬d人返下工🤗

logic 404 not found

拎1月雙糧計 全部人都過萬8

駛撚理啲傻仔咩 又有老豆老母養又冇家庭負擔

咁又點, 反正咪又係政府錢
死人都拎盡佢, 大家HAPPY

好過佢益支那

離一離題

如果呢排啲員工一路出緊100%糧
又無被逼放no pay leave嗰啲
近月嘅損失全部由老闆獨力承受

咁老闆係咪可以自己要咗筆錢?

回應第一點冇生意就白出糧，

依個係任何抒困措施嘅目的嚟。

所以住公屋先係人生贏家
有多餘錢得閒去旅行、住酒店
你慢慢供樓啦

可以

唔信你問香港航空

我想問做散工但有供老強係咪都會受惠
另外個情況如果間公司已經報咗兩個月前執咗，失業嘅員工都冇得申請?

一個員工打兩份工，咁兩邊加埋咪有$18000 ？

政府直接過數比員工又得唔得?

好似要睇糧單同MPF
MPF有供過呃唔到人啦, 將MPF個錢除5%得出個月薪大數

佢係ON9
但個機制本身應該要REF 去對既
好似話冇MPF既員工 或行業就唔會有呢筆津貼

僱主遲交mpf 好似唔犯法，只需要補返罰款？

如果請左人由1 月開始入職，僱主唔記得供，依家一次過補返得唔得

不過重點係開僱主mpf 戶口好似要搵agent 簽名

我想去打哂去香港所有黃店工，人工萬八，出糧戶口填老閣ac

個問題係你直接比錢打工仔
佢地都只係個人家庭消費左
之後都係冇收入

佢原意應該係暫時幫公司回血
中小企仲生存到先可以養到其他人
而家冇錢而炒人閂中小企餐廳
長遠就變左未來係少左可以養打工仔既QUOTA

不過我覺得今次勁過03 同08太多
成個社會預左要洗牌同捱下苦
見步行步啦

正宗圍圈打飛機

請問呢個世界有邊個雇主係有良心

所有野都係一買一賣
冇講良心wo
佢而家個性質係公司唔比少一半錢可以原價留人咁解
其實原意係ok
不過實有仆街公司想呃錢
睇下次後會發生點

所謂勞工權益不嬲都係笑話,好多法例自1967年之後都冇乜改過